警近距離開槍 日本政界首發聲譴責

11月11日香港警察開槍射擊抗議者事件引起國際關注，日本政界首次發聲，多名國會議員呼籲港警不能用槍傷人。

11日港警近距離射擊一名年輕人，造成他生命垂危，日本立憲民主黨的黨魁枝野幸男（Edano Yukio）與參議員蓮舫等多位國會參眾議員呼籲港警停止用槍。此前日本媒體一直關注香港的反送中運動，但政界很少公開回應。

中央社報導，11月10日，曾前往日本說明反送中運動的香港眾志成員周庭發推文說，「日本政治人物與政黨很少對這場運動表達意見，如今港警經常發射實彈，這不僅針對香港民眾，也針對旅港日本人，希望大家發聲。」

「港警不僅攻擊示威人士，一般民眾也遭攻擊和拘捕，這是攸關生命安全的問題。」周庭說。

枝野幸男回應周庭推文道，「在此向各位捍衛民主的行動表示敬意，無論在什麼政治體制和何種主義主張之下，公權力向手無寸鐵一般人發射實彈是不被允許的，港警顯然過分行使權力，應該立即停止」。

立憲民主黨參議員蓮舫也回應說，「自由、民主、人權都不該因政權狀況受到威脅，周庭以勇氣推動的（民主）行動，並發出香港至為重要的聲音。」

自民黨參議院議員松川在推特回應日本放送協會（NHK）11日的新聞報導指出，「如此近距離突然開槍，太離譜了，還是對著本國的年輕人，如此輕易（就開槍），中國的人權到底怎麼了？」

Source:

多謝日本

肯制裁全部港警未？

出聲而無實際行動，有咩用？

藍絲見到日本說三道四會唔會罷去日本

禁止魔警及其親屬踏足日本
_________________________________
國際戰線都好重要
生死存亡之役 ,懇請各鍵戰出一分力

Click入去
然後輸入 /task 取得任務

今日Task分類
/task1: 中環罷工 /task2: 其他中國同香港議題 /task3: 中大

1. Rtweet + Like
2. 最好留埋comment
eg

前線以血肉之驅抵擋魔警屠殺
我地鍵戰亦加不能怠慢

仲要係在野民主黨

限制所有港警入境日本

推

人越多越安全

18區要人

進攻係最好既防守

中聯辦
禮賓府
港交所
狗屋
狗宿舍

連登冷氣軍師 rt like reply
你哋已經唔使上前線搏命，係咪連呢啲都做唔到？
最新

！！！！Sen. Cory Gardner (Colorado)
關注中大 支持香港
！！！！佢未cosponsor條Act 請佢幫忙！！！！

！！Sen Menendez 出聲

！！Sen Cotton 出聲

!！眾議院多數黨領袖關注大學受襲

Twitter組會keep住更新
幫手retweet
㩒入去
然後打 /task 攞任務
admin會持續更新任務名單

記得311時枝野好落力

周庭妹

日本民進黨己經分裂做立憲民主黨同國民民主黨…

求你地拒絕班狗入境，佢地會應該崩潰得仲勁過美國拒絕佢地入境

果班咪又係同班大陸人一樣轉個頭就去

出現了

周庭平時出入境日本果系米用外交通道

我覺得係

逼到自民党出聲先有效果

周庭bb

日本戰線

help us!!

繼續啊繼續啊繼續啊繼續到落實五大訴求煲底相見啊屌

全民同我早早早早早起，繼續無限三罷，癱瘓交通，攬炒經濟！

香港人已經退無可退！Neve forgive. Never forget.

會大大力買機票同去藥妝鋪買曬日本人啲野教訓佢

恥夾出黎玩bingo 未?

唔俾popo及其家人入境日本就夠

唔好去大國買
中資

公義不分國藉

咪撚比警察同直系親屬入日本 肯定激撚死啲狗乸

Thank you sen

日本都可以推個香港民主人權法案制裁有關人士⋯⋯

立法禁止班狗入境日本啦

一路鬧一路買機票

日本呢排瘋狂搜查支那旅客行李，出動埋狗狗(係真狗狗)
有支那狗聲稱以後唔會再去

"中國的人權到底怎麼了" 你地班左膠縱容出黎架撚樣

日本好簡單 禁止所有狗及其親屬入境

搞撚掂

中國人罷去日本先啦

係就好支那阿嬸多到唔想去上次睇住個日本職員都忍唔住屌鳩佢哋

自民黨出聲先算啦

冇錯

班狗去開日韓玩

Thank you 霓虹國

佢果個細黨嚟？

蓮舫係知名女主播出身

日本民主黨特別係嗰隻蓮舫一向親中到無輪

應該係美國指示日本出聲

可唔可以出禁制令禁佢地去日本
慘撚過冇得去美國

唔好意思打錯日本人

我唔知，我唔識，我見唔到，唔關我事

如果日本肯搞限制入境，至少有一半黑警即刻倒戈

叫行出第一步
口頭之後希望有行動

你放心
天天都在反日

外國要一步步嚟

其實一直想知石原慎太郎點睇,照計呢單野佢應該會係咁屌終共同港共

日本竟然咁大膽夠膽話popo

又口交
做實事啦 屌

取消特衰護照免簽，限制香港警甴入境

快的禁止POPO去日本

感謝日本

多謝日本！

香港有個集團，係日本家族十分藍，佢地係賣電器嘅，成家仲出左去撐警集會。

林鄭:「呢個枝野幸男乜野咁大枝野呀?」

好過冇

連埋親屬

香港警察の日本への立ち入りを禁止してください。

如果你做咗樣嘢 你老母鬧你 老豆鬧你 全世界都鬧你 你會唔會有壓力？短期未必即時有用 但出聲幫好過出聲支持啲狗先

push

係一個點嘅黨

請大家幫手RT,

希望佢知道有好多人支持, 會有實際行動:

屌原來有!!!點解冇媒體報

香港の自由の伝統はそのうち中国によって赤く塗り潰れてしまうだろう。
高貴な文化の伝統を誇っていたチベットはあっと言う間に中国に併合され消えてしまった。そのことを覚えている人はもういない。助けを求めにやってきたダライラマを日本の政府はその都度中国に気兼ね追い返してしまったのだ。

周庭係日本既影響力真係唔講得笑

應該人道理由允許狗妻同朋友去日本

個個回程無幾耐就大肚

劉sir既國際標準點解係俾人屌既，點解既？

更加要去日本，買哂小日本既貨

日本禁止佢地入境仲驚撚過美帝制裁

韓國咁撚乞中
你係狗仔 狗乸
打撚死你都得

周庭插喺中間好好笑
當咗佢日本人？

日本朝野都已經開過聲

日本想幫手好簡單姐
禁止班狗同家屬入境威力仲大過條法案

係咪唔出聲會好啲？

唔好比黑警去日本

日本可唔可以禁左班狗入境先

藍絲同蝗快d杯葛啦

日本終於出聲

多謝日本2黨議員

周庭(香港駐日外交官)

另一半唔使問一定係解放軍著popo裝備

藍絲黑警唔好去日本

日本第二大黨
僅次於依家安倍嗰個自民黨

不過呢幾次大選都輸到仆街
仲要前兩年分裂咗做立憲民主同國民民主2個黨
所以唔算太有影響力

in BNO we trust

所以嘢都要慢慢升級先得

算啦 肯出聲好過冇

Tai kun con ni chi wa

多謝日本政界發聲

收嗲啦

人地唔出聲又屌 出聲又屌

林鄭：八格耶魯！

蓮舫? 不了

拒絕黑警及政府有關官員入境都好+全面制裁+呼籲全球制裁，等佢哋除咗大灣區冇其他地方去.....

安倍政權呢排仆晒街

日本自民黨多位議員 反對甴近平以國賓身分訪日

2019/11/13 18:21 鉅亨網編譯陳達誠

由日本自民黨約 40 名保守派議員所組成的「日本的尊嚴與國益維護會」，對於中國國家主席甴近平，將在明年春天以國賓身分到訪日本一事，抱持反對意見。並在整理相關內容後，預計於週三 (13 日) 當天向日本首相安倍晉三提出聲明書。

該項聲明書中，舉出了中國政府的官方船隻數度侵入釣魚台 (尖閣諸島) 附近海域，還有在香港反送中示威遊行的因應問題，以及北海道大學教授等日本人遭受中國政府的不當拘留等例子。期盼日本政府，為了建構正確的日中關係，須在中國國家主席甴近平訪日之前，要求中國政府作出具體明確的因應措施。

若在相關問題上沒有作出改善，將反對中國國家主席甴近平以國賓身分造訪日本。

該會的代表幹事，自民黨參院議員青山繁晴在記者會上表示，若是日本政府對於相關問題抱著視而不見的態度，來迎接中國國家主席甴近平的到訪，以國家的角度來看是很奇怪的。

日本自民黨多位議員 反對甴近平以國賓身分訪日 (資料照片) (圖片：AFP)

日前，日本首相安倍晉三，與中國國務院總理李克強，在 11 月 4 日時，於泰國曼谷進行了短暫會談。雙方在談話中表示，為了讓中國國家主席甴近平在明年春天到訪日本一事，為中日兩國帶來意義，彼此間除了將朝著這個目標來努力進行。另外為了區域及世界的和平與安定，也期盼兩國關係能有更進一步發展。

想日本點？
出兵幫你打？
我地都唔會出兵幫烏克蘭打啦
自己香港自己救
人地幫拖要多謝
唔幫拖係應份

自衛隊真係無權出動
呢樣你鬧美國

日本

唔好比佢地去日本等於死刑

修緊憲啦

應該係寫俾居港既日本人為主

等緊爽死了又出嚟話日本干預中國內政

自衛隊出擊入香港 真係分分世界大戰 只係唔知美國會打日本定幫手打中國 不過唔洗諗啦 呢D野FF 開心下就完

正，周庭好波！

求記者有片！！救返女學生！

如果日本仔再借事件侵華點算

マスタ ! ここへ！

會

藍絲手機通知:你所訂購的由香港前往日本大阪的機票已成功預訂

唔好講笑,多謝周庭
係佢開到日本戰線出黎

禁警犬警嫂入境啦

日本民主黨真係不了

世界各地有乜野事果陣，你連聲都冇點出過
宜家人地幫你出聲，你憑咩想要更加多？

只要日本唔比班狗同親屬入境，保証有9成警餿倒戈

做得好

又係左膠

Thank you Japanese

大陸準備拆日資未 好想睇

支嘢痕男好波🥰

多句聲都好啦

唔好再比警入境 危害你地國民呀 個個暴力傾向咁

Push

限制黑狗及其家屬入境日本

睇死班人渣唔會

因為唔識英文？

唔好高估日本d 迴響

日本人政治冷感到仆街

贏左之後要去多d日本

無錯，佢地平日D政治辯論係可以用小學雞形容
唔係大是大非真係冇人會理

可以話仲冷感過6月前既香港

禁止入境,全世界都唔比呢班狗入境,佢地只能去大灣區

好過唔出聲嘅 慢慢黎啦

呢樣最緊要
無得去日本肯定家無寧日

咪干涉中國內政啦小日本

前官房長官，係首相之下第二號人物

謝謝日本

呢個仲傷過美國

日本戰後大部分時間把持朝政嘅都係自由民主黨

香港人唔係支那國人民OK 係殖民者

聽講日本黑道好公義 我想睇睇

中大手足留意：

有唔知咩人影緊你地整野食相，自己留意。
FB：KY Heung

唔該report

民主國家 你估中國呀？
做野要時間

Twitter多謝～

D

停左班恐怖分子入日本啦 屌你
賺埋d陰質錢冇掟洗

多謝

幾時到自民黨
btw我覺得香港亦需要韓國戰綫

在野黨嚟

時乜尻野間
外國既實際行動同中國解放軍10分鐘黎香港一樣咁ON9
咪撚其望咁多啦
知咪算囉 真係希望唔好有人拎黎打飛機

首先要cut免簽

罷去一個鐘

全世界譴責但唔做野對我地黎講同而家係無分別

Twitter link？

我老婆周庭應該係啦

手足唔小心打錯日本人希望佢地睇到道歉

岩啦 警甴應該制裁佢地 唔好去日本

禁藍蛆同警甴去日本

日本早已滲透左支共既人
媒體既nhk就出名奶共
asahi好積極報但偏向報有noise例如示威者暴力
fuji就中肯d
基本上日本人同傳媒都係好左膠
火燒人條片大把日本人睇完吊

幾年前有警甴係大阪做電車痴漢

周庭個Twitter 次次發文少則幾千
多則幾萬like
好誇張

蒙生？